咩情況/ 跡象話你知，係時候要分手？

「很多人談戀愛，是想找一個人來遮風擋雨。
之後才發現，所有的風雨都是他帶給你的。」

兩個經常喺唔同事上各執一詞，爭持不下。
佢話過：我唔想遷就你，好辛苦。
所以好多嘢應承咗我，拖完又拖，拖足半年。
除咗因爲懶，原來佢根本唔想做，
應承我只係應酬我，然後出爾反爾、反口覆舌，
甚至一啲聲稱為我而做嘅事，都話係唔值得。

佢認為所有觸發到鬧交嘅都係小事，
係我小事化大、好難氹、
特登喺佢忙嘅時間挑起紛爭，令佢分心，
其實只係佢唔care。

每次鬧緊交走咗去，唔會花時間去解決，係佢；
每次講性格不合、分手，係佢；
每次鬧交搵我同其他女仔比較，係佢；
每次打電話死死氣搵佢道歉，係我。

自己講完分手，第二日搵我話：
「係一時衝動」、「好掛住你」。
分開冷靜下，只係佢逃避嘅藉口、拖延時間嘅手段。
無論分開冷靜幾多日，佢都係會覺得自己冇做錯。

由拍拖初期，我會講哂粗口鬧到佢一文不值，
因為我想佢直接明白我需要，
但我意識到，咁係好傷人；
於是我改，佢都有讚我脾氣好咗好多，
到而家我壓低火氣講道理，佢話我企喺道德高地；
我間接話比佢知我因爲咩唔開心，佢叫我唔好懶高深，唔好轉彎抹角；
最後，所以我先選擇沈默。
只係想唔到，我喺欠缺耐性嘅佢嘅眼中，我係嘥佢時間。

係咪鍾意啲冇思想、冇感受、冇腦、
任比佢差遣嘅小女人，先最討佢歡心？
由細活喺美滿家庭，大人、同輩都對佢愛護有加，
令當我對佢嘅有負面意見，佢接納唔到。
好好先生、世界仔，唔代表真係咁善解人意嘅好伴侶。
我好想喺所有人面前拆穿佢嘅面具。
自己一直好清楚，害怕分手只因我怕面對共同朋友。

直到有一日，佢話我知：
「我係見到你喊，但我已經麻木咗。」
我欲哭無淚。

拍拖得唔到我家人嘅祝福，但最後都跨過咗。
我以為拍拖就算有幾氣餒、幾失望、幾攰，
只要仲有一絲愛對方嘅感覺，就要堅持落去。

但，真係好攰。
我唔想再拍拖。

唔答 驚自爆

我以為個post我開
我明呀樓主

我個情況，因為一件聖誕節佢收過一份人地送既頸鍊禮物，作為男士吾鍾意，表示左自己感受，佢就話我小事化大黎嘈。之後因爲依件事，一個月內佢搵一個曾經鍾意佢既一個男性朋友傾，之後一齊埋，我就退出左，關係維持半年

Tldr

當感情叫做上左軌道 起碼兩三年叫做穩定
但仍然會為一啲拍拖初期先會嘈既野而嘈交
每兩星期一小吵 每兩個月一大吵
到達分手邊緣既時候大家都想繼續r返個水泡陪自己
所以又一齊返
啲問題避而不談 忍黎忍去 其實無解決過

我好後悔兩年個陣點解唔分手
咁我地唔洗浪費多一倍時間
而到頭來我地根本唔了解對方

K先生

唉，情況一樣，以為一齊面對就冇事，但其實只係逃避咗根本問題，冇話改變唔到，只係最後發現問題出於自己身上

你點呀

當有覺得好辛苦，諗分咗手會點，對未來主要係得返不安感...有呢d念頭嘅時候
其實愛已經開始消磨緊

唔好浪費時間

利申諗返應該浪費咗8年

明白。有好多事唔係解決咗，只係冇經常諗起。
拍拖拍到我唔知對方為我付出過啲咩：
大家普通情侶出街，佢話係佢陪我；
三番四次鬧交話我挑起事端、走咗去，
十次有一兩次會留低拆掂件事，我竟然會讚佢。
我明白要知足感恩，但太多應份嘅事，
例如陪伴、責任，係每對情侶都不可或缺嘅條件，
佢都做唔到。

要一個淨係會同自己開心嘅人，
當鬧交就憎恨我、嫌棄我。
我唔介意為對方改，
因為我本來就唔夠好，因為我愛佢。

一向我覺得大家情侶有問題要解決，
佢所講嘅「小事唔洗解決」，
根本就係「大事小事都唔洗解決」。
唔重視一個人嘅眼淚、付出，呢個仲算係愛人？
我喺佢心中，只係一個一般人，
我呢個小人物，所有喜怒哀樂都不值得重視。

鬧咗咁多次交，大家有咩都講哂，
一定了解對方，只係唔想為對方改變。

拍拖要磨合，為對方改變唔好嘅習慣同脾性，
但當退到一個位，喺對方眼中
為佢做啲咩、為佢喊都只係對方嘅負擔。

對住佢講唔出分手，講唔出我好攰。

相同處境。

真心想知：
拍拖係咪每樣大事小事都要解決？
我咁樣係咪做得唔好？

而所謂解決，究竟有冇成效，定只係象徵式講下就算？
令人氣餒嘅唔係同一件事令我傷心再崩潰，
係一個人點解可以自我膨脹到死性不改，
件事已經唔係大問題，只係性格問題。

我唔想講，男仔應該要遷就女仔，
但呢個極度大男人主義嘅人，太令我失望。
或者，佢仲未遇到個甘心為對方付出嘅另一半，
我唔係佢嘅Miss Right

所以你覺得當我問呢個問題，已經係最大嘅警號？

頂以為自己開post
不過我係男

人人都怕難怕倦 怕撲空
全球得我未死心 沒有放鬆

即係我鐘意

拍拖要磨合
但唔係得一個人去磨
兩個人攤係張床到女上男下
女既係咁磨，但男既唔郁
請問當條女用晒體力既時候，男既肯坐起身起勢屌下未？

成日都話愛情係條數線
一個係0，一個係100
理想既情況係兩個點會係50相遇
但係呢個世界既愛情無所謂理想
就算比你由0行去100搵佢，你都已經筋疲力盡無力再愛，
而佢仲會問你，點解行咁耐先到。

有時唔係要鼓勵人分手
但當一段愛情得返眼淚既時候或者要諗下仲應唔應該行落去
有時有啲野唔係要好似隔離post絲打咁做盡所有一切所謂好女友條件
而係要學識為自己打算下
拍拖最忌係為對方捨棄自我
覺得自己乜都唔緊要，對方開心就得，
但係咁樣做對方根本就唔係同你拍拖，
而係同自己custom girlfriend/boyfriend拍拖
我覺得係時候有啲野，係要改變下觀念
想盡力為對方付出既時候，先好好為自己建立一條底線同保護
唔愛自己，你根本連愛人既資格都無

過來人祝你生活愉快
記得係為別人付出既時候，要為自己而活

絲打，我唔知你點諗。
就我處境，我只係唔想日日嗌交，無奈我日日都俾佢鬧。
就算係小事都可以鬧成晚而且要我氹番佢，我已經好攰
拍拖拍到唔敢再打開心扉，喱段感情係咪好失敗

當你打畀佢 以前佢無聽會打返俾你
但之後就變左覆MSG 仲要得個?個陣
你就知道係時侯了

係呀，你忍耐多排，我好快春都冇得叫

以為個post係我開 推到男朋友睇到
唔知佢地幾時先明 呢個世界無人可以無條件咁付出
嬲咗 原諒咗 一次一次 其實好攰
有時喺度諗 其實佢根本唔值得我咁對佢
其實分咗手之後可能會過得仲好
不過現實又未捨得放手

拍拖就好似場賭博，
用時間、精神做籌碼，換嘅係更緊密嘅關係。
用時間，希望可以改變一個人，
以為不斷等、花時間講清楚咗自己感受、對對方嘅忠告，
對方總有一日會改變。

但我等唔到。
鬧完交冇咗時間、
冇咗精神面對日常生活嘅事，提唔起勁，對住佢好攰好攰。
我手上只係淨係留返兩個籌碼，
分別名為自尊、同未來。
我唔想孤注一擲喺呢場結果只會屢戰屢敗嘅賭局。